有冇DSE Physics嘅巴打

小弟就一早已經玩完個game架喇
不過前幾日醒返起六年前有個阿sir講過個syllabus會cut咗好多嘢
所以想睇下有冇巴打可以透露有冇咩大變
順便睇吓仲有幾多人讀緊

利申：我最後玩嗰年啱啱cut咗Hall Effect

cut到同ce差唔多了

介唔介意講多啲
本身諗住問返中學個阿Sir
點知冇咗佢contact
完全脫晒節

你出黎做野都唔識上網去搵SYLLABUS 架咩

18DSE

推

Same

Sorry囉
咁啱諗到咪好奇問下啫
𢱑下水吹唔使死嘅

今年DSE
咩都cut撚曬，天文連天球都唔使讀

竟然比我搵到讀E1嘅巴打
之前睇過兩三年考評報告話E1得十幾%嘅人揀

anyway 背少樣麻煩嘢幾好幾好

咁巴打另一個E係...？

E2,學校本來教E3，但我嫌佢on9所以自修E1
不過成個DSE比人cut到上文唔接下理咁，我寧願讀多啲。

當初英國佬67後加深syllabus等班後生仔唔會咁多精力出嚟反殖民政府
而家港共cut鳩你syllabus方便香港人理工科俾支那狗sm，永世做低下階層

n年前dse
覺得dse入u完全唔掂
讀理工科根基完全唔夠
加上大學太多活動
好難再好似中學咁操卷
入到去如果要有正常u life成績一定食晒屎
雖然dse雞會屌
但AL真係一個好制度黎

E1 變成點?
天球就算啦，你上到大學有志做天文都未必用到
除非做observation，不過反面part theory cut左就好笑

只要係ce以外既內容
每年都考好少
唔溫都無咩所謂

Dse表示寧願行舊制
玩3科仲好

3科都讀死你

讀專啲好過讀埋堆無用既野

巴打犀利

DSE Physics係齋背都可以4仔
因為佢將啲theory飛曬然後直出結果

Chok grade好易
但上到U讀physics仲易炒車

未入u已經預視到自己冇可能又玩得又讀得
入到大學嗰陣淨係啲reu輪迴都已經頂唔緊
所以就半摺咁過咗大半個U life

AL係深少少嘅
但真係會幫你喺讀專上之前打好啲個底

上面俾大佬屌完之後搵到份課程指引
除咗天球之外好似冇乜點變？

因為佢每個point都太過精簡
唔係點睇得出

佢cut到得番力學同熱學學最多野

HkDSE 太淺啦

好多人都係走去讀asso升大學先應付到個syllabi’s

E&M都仲有好多嘢

DSE physics 5**
大學physics major 路過

路過都咁犀利

總知好簡單冇想像中咁難
好多野都輕輕帶過

力學最抵讀最全面

力學係叫齊少少咁啦
淨係cut走咗Simple Harmonic Motion

好撚想讀SHM,上次Summer去CU讀differential geometry比prof.笑唔識SHM

預科唔讀遲早咪又要讀
咪一鳩樣 dse相對勁嗰班臨尾都會handle到

同埋加返中三中五中七畢業去分level好過咩asso hd啦

啲prof成日以為DSE JJ會識AL啲嘢咁
乞人憎到死

又怪唔到佢哋，係DSE CUT撚曬

唔緊要
上到U大把機會俾你學返

Btw 巴打準備成點

重做緊80-19MC

覆錯巴打添

巴打應該掂嘅

放心，其實入到大學都係重學過
中學physics同大學physics mind set好唔同
中學基本concept多d, 佢仲keep到基本theory夠大家大學pick up返
太早學晒d野有時唔係好事

btw 印象中如果第一次做就識晒13 MC應該唔洗怕

路過，留名。

13年應該係最難嗰年

記得E4最淺
背晒notes入去就滿分

而且有啲content同light重疊

堅唔堅
我未開始by year做，依家仲係by緊topic

做到邊個topic?

全部都做曬重做緊motion,EM,wave

呢三個難啲？

考最多

諗起上年考phy既痛苦日子，好彩最後入到A1

邊到可以搵想要
巴打你係咪點溫phy，有咩plan

又或者問我都ok

小卒論壇應該有

其實嗰啲咩SHM, damped oscillation... 全部都只係玩緊solve differential equations.
應該話成個Newtonian mechanics 都係 solve F = ma 呢個second order differential equations

其實heat同wave係cut左最多
Cut到得番一半都無

Mech仔表示仲理解到
Quantum嗰啲就

Wave係cut到唔湯唔水

QM = ODE PDE Fourier transform and other advanced math

第二屆DSE 表示heat 同wave已經係好易
仲有得CUT?

hall effect係咪clockwise / anti-clockwise 唔記得左
利申: 無乜慧根 最後拎 4

我意思係舊制到依家

Dse開始到依家cut最多應該係電
因為由al到dse
電本身cut好少

依家連唔識magnetic field同induced volatge點計
都可以拎到8，9成電分

就cut到唔湯唔水所以先至易到背晒佢就ko

Btw Hall effect好似係Electrostatic Force同Lorentz Force嘅Balance

你地B-field淨係計長直導線同螺線管

唔洗架其實
成個電幾乎無計數
考theory多

反而Faraday’s Law幾好玩
將啲式砌下又變下就有分落袋

16年 paper 1 有條飛機嘅LQ係經典

因為就係咁簡單
學校為咗令件事完整啲教咗啲AL 既野
做過下radian AL同DSE 時代既mastering physics (好似係咁叫)
DSE 一半都唔知有冇

其實最應該加番係fluid mechanics同埋capacitor inductance呢D
唔識點讀大學

傳說中嘅黑書

我又覺得滲少少AL嘢可以令大家易消化啲嘅
冇壞嘅

高中25% 時間比咗set mastering physics
兩套野仲放緊喺屋企收藏

我成日覺得field 同force 嘅關係同重要性係唔同chapter 都被忽略 明明係重中之重

Fluid Mechanics炆水啲
教Bernoulli’s Equation之前要做好多鋪墊

除非Gas嗰度有講多少少pressure嘅計法
如果唔係好難接落去

E&M可以再滲多少少呢啲concept
因為之後讀phy / 大電會用得著

我仲有幾本淨低

買哂成set 但冇做過咁濟，但d note幾有用

係唔係咩粒electron要against個field所以要do work?
BTW 順便溫書

大把地方有上網打keyword都一堆
我溫書好隨心，完全冇plan，想溫咩就溫

感覺QM數易過CM數

想當年溫DSE都係成本radian刨晒，之後做翻DSE題目發覺易過借火

18

其實同力學個個work一樣
唔明點解唔洗dse人學

唔會掛 已經好易重cut

你可以咁理解

就好似一舊mass要擺脫自己同地球之間嘅萬有引力咁

補習阿Sir有講到

CLS basci concept唔洗理都有分拎

所以上到U個個咪炒曬車

好撚正常

睇你學到咩程度
UG 通常都係Year 1 / 2 教吓你啲基本QM 概念
( Blackbody Radiation / Quanta / Matter Wave 等等 詳細啲就教埋你Schrödinger’s equation 同埋點Solve )
去到你Declare 左Major ( Year 3 or above )之後 先會係專門Course 教你Formalism ( Bra - Ket Notation / Schrödinger’s equation in Matrix Form / Hydrogen Atom Wave Function & its solution 等等)

考過DSE PHY嘅AL老屎忽路過

physic當年讀E1同能源
E1識萬有引力條式就夠做
能源考背書野多
dse程度既力同電都已經足夠玩死好多人

中學讀個陣個阿sir都唔識計d數，大部分時間係自修呢科，最後得5

E1仲有Stefan-Boltzmann Law另加Doppler Effect

好多人都會唔記得

巴打自修有5已經好犀利

E1考嚟考去都係呢三樣

E2 都係考嚟考去三樣嘢，photoelectric effect, Bohr atomic model, telescope

差啲漏咗個K-Law

小弟差呢個就讀齊曬啲E

呢個唔難讀

仲 newtonian? 你講緊lagrangian?

impossible, 個阿sir唔係major phy?

睇住呢個thread的同時做起左個application 幫個中學仔轉去讀GCE AL Phy Chem Math.

me2, 就算雙數phy5**都會被IPho IMO人屌打

IMO PhyO班人唔撚係人，冇需要理佢地

IPhO 嗰d先真係phy 大家唔係局限自己係dse到
dse phy根本train唔到physics mindset

IPO 個d都係聰明人提早讀大學野

對理論物理有興趣不如提早睇Griffith之後睇Jackson 不過建議睇左 math methods for physics 先

4個最難我覺得係e4
最唔physics

Physics去到大學都係math黎姐
Math勁先有資格讀phy

why not Shankar

個人認為大學數同大學phy唔係幾一樣
大學數同你中學數好唔好冇咩關係

不過未聽過中學數差會讀大學Phy好
我Major數讀1字頭Phy都覺得好難

agger

成日聽Griffith, 但完全唔知睇邊本先

Introduction to quantum mechanics

個阿sir engine grad
AL phy 得D
但係連基本力學都未識 仲可以計錯
我唔評論AL D實力可以去到邊

教DSE物理 其實 CE phy關係多d

engine應該phy會好啲至係

除非

16dse 考生 個陣都唔洗考天球 記得阿sir 話d 阿sir 都唔係好明天球 咁點教

相對運動嚟架咋喎

法國呢個post嘅巴打都好鍾意用「」
包括me

第2年考 **左
而家少左幾多野
覺得好撚唔抵

就咁睇同你考嗰年冇乜分別
不過好似仲straightforward咗

至少冇13年咁煩

順便問下有冇今年DSE巴打officially未放study leave（甚至係未教完書）

當年我嗰間就3月14 last day

ching 有冇tg

應該唔係DSE
想請教CM個concept
咁哩題我上網睇其他方法做都明嘅

但佢個方法我唔係好明(應該我concept唔清
睇人講CM個位置係唔變
但佢咁唔係就變左咩
由接近頭變接近尾
有冇人可以解釋比我聽

根本天球模型係好難明
但實際上又幾有用，用嚟睇星

好似關equilibrium事
利申：9up

如果你將人+艇當係一個system咁睇

因為成個system冇施加外力
相對於個水面來講，成個system會keep返喺原地所以成個system嘅c.g.位置唔會變（N-1st)

如果細睇人同艇喺位置上嘅變化呢

因為當你喺隻艇上面俾力向前行步路
隻艇就會因為你俾嘅力而向後郁（N-3rd)

咁樣一前一後咁郁嘅話
相對於人+艇本身嚟講，質心位置一定會變

質心喺計Torque嗰陣會略略提到
So far未見過DSE會咁出
最快都係year 1先至會見到
但係明咗嘅話上到U讀Mechanics好有用

14年 Lv3
15年5*
考DSE phy真係要補CWShsm

Btw E1 其實真係好抵讀 第二次考E1 差唔多拎滿分
又無formula又少野背
一條 GMm/r^2 走天下

本身應該考緊mock
考完就放

咁你覺得邊個e最難？

即係話其實佢有幾個CM
第一個係當人同艇係一個嘢
因為冇外力 位置自然冇變

但如果我地唔當人同艇係同一樣嘢
兩個質點都郁嘅話
位置自然會變

咁樣理解得唔得?

我就係year1
準備緊phy final
好撚難呀屌
year1 都咁難
on99

可以啊

想問下大家點自學大學數好?特別係d冷門concept,比如我學緊Envelope依個concept,上wiki,google都唔係好明,youtube搵又得一堆唔知講乜嘅人(印度人)嘅片,搞左好耐都唔明Envelope計緊乜唉蠢才入physics系真係自殺...點解大學中學差咁遠

唔知係咪印度人,總之唔係英文,又搵唔到好嘅英文片

E2/e4 唔建議

有冇其他巴打可以幫手

有冇巴打想問下phy
可以放上嚟集思廣益

依家physics 真心派grade
我卷一二 LQ空左大半
以為自己拎硬2 點知4左

17dse sor , 背實驗題值得信賴

thanks dude

搵台灣人拍個啲?
其實幾好
但冷門就真係唔知有冇啦

我都4撚左
買卷返嚟差 0.5%先有5
我個時hea讀 去曬讀其他科
諗住phy好撚輕鬆拎5
heat motion冇溫到就入左場考
仲要未講我唔係好識wave
我好記得頭十一題mc 我啱得一題

去圍爐區個booklist度望啦 都幾齊 最近想學下AT/AG都係靠個list

其實一直有個問題想問
我扔樣嘢上天
咁平時做題目個a係9.81
但我就諗我扔個下 唔係比左力佢咩?
點解仲會係9.81

sor 中學個時唔聽書 個底打得唔係幾好

你掟咗上天之後舊嘢咪只係得支weight喺佢度(唔計air resistance) 所以咪得9.81
你比力掟佢嗰下係畀個initial velocity佢 個力就只有掟出去嗰嘢畀個a佢 所以佢有initial v

係

sor 要你答啲咁蠢嘅問題

多口一問，呢度有冇巴打CU PHY MAJOR
Enrich都得

重點係睇你點樣定義你個「系統」(System)
如果你定義「人」同「艇」係2個獨立既系統
咁當你畫返各自既Free Body Diagram 果陣
你會發現有pair係Action & Reaction Forces
F(acting on 人by艇):—> (+ x 方向) &
F(acting on 艇by人):<— (- x 方向)
所以點解個人向艇右方行果陣 隻艇會向相反方向(左方)移動(類似開槍果陣Recoil既情況)
但如果你定義「人」同「艇」係1個共同既系統
咁上面果pair forces就係internal forces
無net,external forces (係x方向) acting on 「人+艇」系統
咁「人+艇」系統個CM位置就不變(因為internal forces 影響唔到CM)

巴打講得幾詳細

想入計唔計
利申: UST phy

Physics 5*
記得當年要操A level past paper

巴打應該係12-14其中一年？
因為當時嚟講如果要溫Extended Part嘅topic
真係要喺AL先至搵得到題目去操

依家唔做al都5*啦

其實phy chem bio cut得最多課程係邊科

梗係啦

有咁多年DSE題庫可以參考

而AL paper變咗配菜

入到UST，點會入唔到CU

lm

咩事?

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

你upload相之前鏟咗metadata未?

有冇好心人可以分享by topic既alevel mc
上網淨係搵到by year既

點會搵唔到

依舊野個rms點搵
見dse syl話要識搵sinusoidal ac既rms value
但我淨係背左1/sqrt2個條式

就咁除2就可以

要用積分，所以out syl

DSE唔晒考呢隻(淨係考sinusoidal)

Let I be sinusoidal current with peak 2A
I’ be half sinusoidal current with peak 2A (圖中)

root-mean-square of I’
= square root of ( mean of square of I’)
= square root of (1/2 * mean of square of I)
<1/2 係因為一半時間無current>
= (rms of I )/ sqrt 2
= (2/sqrt2)/sqrt 2
= 1 A

以為係有sinusoidal依個字都要 仲諗緊唔in左佢可以點做
btw 其實syllabus個寫法係咪等於暗示左唔會考square wave?
咁要條rms既式黎做乜

記得有條友去咗IPhO但DSE Physics得5
畀我地笑到面黃

LHC?

佢有冇獎牌先？

大家覺得今年實驗題會出咩

DSE淨係考Full-wave sinusoidal a.c.

1/sqrt 2係for Full-wave sinusoidal a.c.

如果巴打嚟緊會考M2又有興趣想知點解係C
可以睇吓下面:

冇架

淨係叫你背條式袋1分㗎咋

因為唔係個個都讀M2所以佢都唔敢考得太深入

Textbook都係用graphical approach輕輕帶過

Btw rms value嘅proof係咁

話說 有個唔知係咪dse既問題想問
photons咪有momentum既
咁佢同surface collide個陣係咪應該會有force (f=dp/dt)
咁如果有既話 係咪姐係light會有pressure exerted on surface
但佢又好似冇mass喎

仲有application 添

有
其實只係想講dse真係唔代表啲乜

咁dse其實的確唔算d乜

5 同 5** 都係 80 同88 分既分別

咁應該係用4vector架啦

唔係DSE
想問以下哩個點解個angular momentum along the rotation axis會conserved?
因為rotation axis唔係hinge個點咩
咁我自己學 好似話要冇torque 或者冇力先會conserve
但依家唔係有個torque令佢轉咩 點解conserve

我知自己concept錯得好勁 希望大家指教

呢到可以做2020 physics圍爐區

LM

俾high energy嘅faculty氹到入去
到最後都係跟唔到

但係外國都係High school偏淺，要深既入到U先開始深
係大陸人唔理乜9都要深左先

consider the bullet and the door together to be a system, the only external force to the system at the instant just after the collision is the force acting on the hinge, which contribute 0 torque around it since the separation vector between the force and the reference point is just the zero vector

外國人口基數本身大，勁嘅人都相對多，呢啲勁嘅人本來就唔會太受學校課程束搏，單單呢批人都夠供應個國家嘅理工人才，加上其實好似美國呢類國家有大量外地人才流入，例如亞洲、印度、東歐呢啲中學課程水平都偏深嘅地方。中學時代訓練對水平中遊嘅學生好重要
香港冇咁嘅人口基數，想要喺低人口基數提供畀香港嘅本土人才（而家前題係要本土人才唔被人口基數大萬中選一嘅支那人淘汰）唔打底嘅話，會令香港理工夠水平嘅人供應不足
再者香港啲U本來就易grad，好多學生入到U就hea讀，即係話中學公開試嘅水平就好大程度決定咗佢未來學術水平，冇得同啲大學易入難出嘅地方比，你大學深有撚用，鳩讀都有second up，除非香港嘅大學徹底轉易入難出甚至難入難出，嚴格管制畢業生水平
我自己喺過德國留學，呢邊中學水平低過香港（至少係低過AL，應該深過DSE但呢到係大學三年制），但一入到大學程度就暴增，year2數係香港year 4至pg，但冇乜問題，因為第一只有有興趣嘅人先會入，又有一大堆人好快就quit，轉系/defer/退學近平零成本，香港又做唔到呢樣，大學又深唔起又做唔到質量監控又要同支那人惡性競爭，連中學底都打唔好，等食屎

拜仁份Abitur有special relativity cls

歐洲嘅syllabus其實唔淺，不過佢地出問題冇咁刁鑽，基本上你明白大概發生緊咩事就會答到

而香港嘅試卷問題比較麻煩，好似DSE數學啲3D-geom咁冇乜新concept但你要有skills先做到，所以高分嘅人多數都只係因為勤力操卷(當然有少部分人係堅揪裸考都5**)，而唔係真係叻
然後呢啲以為自己好叻嘅人入到U就炒曬車

美國high school就真係淺，不過美國中小學教育公認係垃圾，甚至公立大學嘅學生普遍都係好撚廢，我見過有理工科學生寫得出 cos x/x = cos
多數精英都係讀私立學校，而佢地又同唔少名牌大學有合作，所以呢班人中學就已經見多識廣，唔會淨係識syllabus入面嘅嘢

好撚同意

子彈都喺個system入面

High energy唔係CU先多咩

所以咪後悔囉

巴打諗住行research定做教畜

大概明你講咩
但想問清楚
the force acting on the hinge
姐係咩force

呢度嘅巴打真係好勤力
雖然有好多content係唔關DSE事

幅牆會有個reaction force

thanks
我驚自己get錯

唔勤力哪來offer
利申 GRE都未考嘅廢渣

啱聽

而家日日mon住工程屍post都係得個驚字

想入CU CS，如果入到去仲有排捱

仲想問一樣嘢
成日見自己諗phy個時都搞唔清要點consider 啲system
我想問如果佢只係consider door係system
咁應該有external force?所以angular momentum唔conserve?
同埋點解你會知佢係要你考慮bullet and the door together?

太蠢sor

子彈撞過去對門黎講梗係external force,由唔郁變郁咪變左

作為香港的理科生有咩做到,唔想食屎

所以我就係問幾時要睇邊個system
好似唔可以隨便揀

兩個野相撞咪果兩個野係system

原來就咁樣
thanks

我諗係要視乎個system嘅symmetry係咪preserve
Noether's theorem 應該回答到呢個問題

簡單啲講嘅話
Reference frame（即係你講嘅System）要點set
其實係冇規定嘅
最緊要係set完出嚟之後有冇足夠嘅資料俾你計到條數

呢題嚟講
佢take到去子彈掂到對門嗰一刻當係before
子彈食咗入去開始轉之後嗰下就係after
而佢仲另外假設咗子彈有contact嗰下開有旋轉運動

所以粒子彈有嘅angular momentum就會變成自己同對門嘅angular momentum

佢將兩樣嘢當做一個System去睇係因為咁就可以當係no external torque然後用返角動量守恆去搵到你要嘅嘢（i.e. angular velocity）

如果淨係當對門係System嘅話
因為佢有external torque
Angular momentum一定唔會守恆
所以喺唔知collision time嘅情況底下
你根本冇可能做到條數

至於linear momentum呢
因為粒hinge限制咗佢嘅linear motion
所以「門+子彈」喺子彈攞到嘅linear momentum會俾hinge嘅reaction impulse抵銷
所以就唔會守恆

幾年前裸考GRE phy 84th percentile，跟住聽人講話香港學生冇90%=廢

其實唔鐘意用newtonian
lagrangian elegant 好多

990都係94percentile咋喎

展佬logic係咁上下
冇話咩方法好啲嘅
最緊要個人受唔受落

其實外國physics都唔一定淺過香港架
佢地有d syllabus 學既野仲廣闊過dse
Dse已經cut左既部分外國都要學
例如hall effect，pendulum呢d

不過外國題目無咁複雜同陰濕就真

可以學隔離數撚開返個圍爐區

同埋香港屬於elective既野
佢地會compulsory

calculus

睇吓呢度會唔會1001先啦
費事陣間開咗又冇人理

唔該各位

應該即係話考得要gre既top u冇90%都冇乜競爭力掛
未報過呢啲u唔知, 我嗰間求其有個gre就ok

好勁
原來phy人咁諗嘢

突然醒起Reference frame第一堂教的
以為冇咩用 所以唔在意
依家睇返真係幾有用

我係展佬嚟架咋
不過都多謝巴打欣賞

仆街
我係展仔 (第一年
係咪要變到你咁諗嘢(concept要咁清 我驚做唔到喎
你睇好多書定點?

我讀physics都唔會咁諗,每個人諗野方法都唔同架啦
利申學渣

又唔一定嘅
我都唔係睇好書
仲有就係解concept先會係咁
出街同人講嘢都咁諗嘢嘅話真係想嚇死人咩

唔係好睇書*

我指你諗得好透徹
想知係咪個個展佬嘅phy concept都係咁清姐

我本身諗住工程記左phy個結果就ok
但見到你咁熟phy
開始覺得展佬其實都要好熟phy

放心啦
以而家嘅undergrad programme嘅程度嚟講
齋背都可以保你唔死然後呃個degree走
出到嚟做嘢之後有唔少theory都唔係點用得返（至少ME係咁）
除非係做R&D

但係當中嘅個sense無論去到邊做嘢都要有

我自己唔敢講話自己好叻諗嘢好透徹
只係喺yr1 yr2返學教frd嗰陣成日都會唔識點解俾人聽
啲frd問嗰陣又講到1999
就會諗
就算學過嘅嘢就算熟到科科拎A
都唔代表識晒
於是就逼自己學每一樣野嗰陣要清埋concept

所以我同大家一樣都係學緊野㗎咋

利申 Tritake+雙修 JUPAS intake

hall effect shm 算d乜 加減乘除ja wo

AL applied math 份mechanics 先教你點樣學physics

Al applied math即係有vector個d mechan野？
個d太深喇wor

Shm好難架喇
仲有三相電，stationary wave個d其實外國都有

applied math主要都係 ode 做熟就超簡單

a level phy廢還廢 都有齊你講個D topics

好彩你係異類
科科A

不過我會比多啲心機架啦
始終專科
就算呃走到個degree
到時考試做嘢都唔知點

[玩野]ENGINE巴有冇諗過幫港豬O大橋補鑊[/玩野]

[玩嘢]冇諗過而家停曬recruitment咪當係多咗時間思索人生意

香港工程界慘過做狗
[/玩嘢]

人生意義*

咁呢d無計啦一定要大學先讀到
好多PHY學生都無讀m1m2
一定學唔識

巴打加油

有時都幾唔明讀得phy, 做咩唔讀埋m2

GRE得啖笑
高過admission median都照reject
努力R信好過啦

M2同Physics係Best Match（有聲）嚟
但係個效果要喺讀微分開始先至明顯

當年我嗰班M2因為MI嚇走咗大半班人

冇result好難有好信
雖則我仲有兩年時間

MI咁簡單都嚇得走

好似有啲難
亦都好少聽過

可能我知嘅嘢唔多
我估你要讀完個Engine嘅master至可以報各大client嘅Grad E programme（前提係你個人要talk得）

如果唔係嘅話
可能搵間細細地嘅contractor請你都難

因為你science底行唔到scheme
啲公司請你返嚟唔會攞到資助
會覺得得物無所用

順便推一推呢條問題俾其他巴打
如果我有講漏嘅可以集思廣益

咁睇唔開？

嗰陣好多人都俾MI搞到覺得M2好似好多嘢背+係咁罰抄咁

所以先話香港工程界其實好黑暗
仲未講點樣搾壓啲Grad E

喂越講越遠好驚off topic
詳情可以去工程屍系列嘅post睇下啲人點屌鬼

Science想轉行做it好過啦
反正無it degree都入到行
讀到Science讀it野應該輕鬆學

想問dse e2要對saturation current有幾多認識
淨係知increase with I就得?

今朝楊焗腸講DSE個期會再confirm
有冇打亂到巴打們嘅study plan

有冇人有出版社mock交換下

我仲有啲千年mock卷喺屋企
除咗多咗啲Hall Effect嘅嘢之外其他都啱用嘅
你想要嘅話可以TG俾你

不過做之前最好清晒past paper啲concept先
因為出版社啲mock paper係略深過past paper

留tg

上面留左
呢個真 做左幾份aristo既mock都feel到
但我依家係做完ce mc覺得執concept執得差唔多 又覺得ce lq太易 所以都係主力做緊出版社+少少al

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

晏啲Scan啲俾你
依家要去爭廁紙
唔爭嘅話屋企冇廁紙抿屎

巴打有物理mock?

Dse00?
啲mc點搵

學校mock
有冇清講下點計

試吓google下
一大堆比你 唔一定DSE00嘅

太多伸手黨
Sor

比埋keyword你

呢題就咁睇應該唔係好難
睇concept only

想腸酒比你感恩

(b) W=FS + KE=1/2mv^2

利申十幾年前AL phy

Ching高登年代
Retake?

02
你retake?

屌，同你同年

諗住你咁得閒重做
讀幾多科

咩讀幾多科？
幾多個X?

b) 0.5*1.2*9 +1.2*9.81*0.05
=5.9886J
=6J

都話唔難

(a)個波全程都係食緊地心吸力，a = -g （向上係正）

(b)Peter抬高個波5 cm再向上拋，分別俾咗重力勢能同動量

(c)「Peter抬高個波5 cm再向上拋」嘅work done係等於「Peter俾若干咁多力將個波向上推咗5cm」
即係「W=Fs」

動量係momentum嚟？
m(v-u)?
定係mv^2/2

係呀

動能
動能
動態
對唔住大佬voice type打錯

動能
動能
動態 動能
對唔住大佬voice type打錯

太心急

讀兩個X+M2
想自修埋ICT, 但學校唔撚幫我報

巴打好犀利

姐係KE加pe?
但點解PE個h會係0.05m
當咗比作粒波返返去peter水平所需勢能？

我啱啱睇到巴打咁答，嚇一嚇

痴撚線 衰中英文同通識

“He then throws the ball vertically upwards by applying a force on it over a displacement of 5 cm”

差唔多喇
不過要調返轉講
因為呢個係「佢將個波係自己水平面向上抬高咗5 cm」所需要嘅勢能

呢啲有得惡補嘅
辛苦啲咁解姐
Tritake嗰年用咗半年狂作文+背文言虛詞
將中文由2仔到4

*谷到

Potential energy仲有path independent呢個好正嘅concept

衰在我好撚憎寫字

More

巴打千祈唔好走我條路

DSE應該唔使點識嘅

我要讀CS

好似執起個波咁
無論你：
1. 拎住個波直線抬起
2. 拎住個波S字型抬起
3. 嚟手拋到個波出大氣層，然後你再慢慢起身等佢跌返落你隻手度
個波前後嘅PE變化只係取決於前後嘅高低差而唔會因為你嘅路徑而有變

DSE層面識到就已經好叻架喇

背後嘅原理係牽涉到Vector Calculus同Gradient Theorem

有時間又有興趣先慢慢睇

Ching 之前做咩Field？同埋依家做邊行

教埋佢囉，橫掂知多樣野成課EM清楚好多

我應該知你係邊個
我識晒每一屆嘅人

BTW,唔少人係考IB，bro差唔多開名咁濟。

唉等我遲下去考返Physics 先

唔一定遲啲要讀架
因為好多科根本都唔關果啲野事
咁辛苦讀唻一啲用都無浪費生命

ching你IMO有冇獎

有呀 想既話可以交換 我scan起左
上年買落啲mock都冇乜做過今年retake先做返曬佢

有無學校mock卷可以交換？

數學/chem就有多啲係學校 physics就絕大多數都係出版社+補習社mock
因為我上年冇讀過，scan完都係拎黎擺

咁正

Phy5** 路過+1
利申18dse

我係路過嘅廢中 睇完咁多篇posts 覺得大家 點搵system 好似唔係好明

以我個人經驗 無論你搵邊一個system 你都要將嗰個system嘅external Force 畫出嚟 即係整個free body diagram

如果你有一個system or free body diaphragm 有好多external Forces 係你計唔到(例如你用晒 summation or forces in two orthogonal directions and moment) 或者 喺free body diagram 你 你搵到一批external Forces 係唔需要計 咁你就定個新嘅system出嚟

如果你諗住將來讀工程 例如機械工程土木工程 你要對free body diagram呢個concept好清楚 就算喺fluid mechanics 都要有free body diagram 不過我哋就叫control volume

講少一樣嘢，free body diagram中嘅external force，唔一定係solid object 個層boundary外面向solid obj所加嘅力。例如一塊板有兩個supports，承載一個人係上面。如果以成板塊板當一個system去畫一個free body diagram 個人嘅重量同兩個supports嘅reaction reactions就係 external Forces

如果將木板係兩個supports之間cut開，只要其巾左/右嘅板畫free body diagram，咁個systemn既external force就人嘅重量，一個support reaction，同係兩板cut咗木板之間bending moment同shear force。

兩個systems都啱，只係你想計乜。

無人討論

話說係隔離post留左條問題唔識做
過黎再問下先

巴打有料

做緊FYP趕緊功課
潛左半個水

呢個係Pascal’s Principle嚟㗎喎巴打
DSE唔使學嘅
博士巴都有解到
（睇過個post，個做法同我諗嘅一樣冇咩補充）

不過如果你想知多啲嘅
我都可以嘗試用中學程度嘅嘢去解俾你聽

條題目係出版社mock
不過唔係radian

不過睇完個solution
覺得只要佢比返足夠資料
其實好似可以擺係dse入面玩
好似上年條p=poe^-kx咁

呢到啲巴打，PHYS有冇考中文卷?
依家我做開啲PP, 睇啲NOTES全部英文
好怕到時睇唔明份卷

巴打，你係認真？
你跟學校報，學校用中文咪中文，用英文咪英文

Radian依家仲啱唔啱用？

Elective 我覺得好過睇書
Exercise 就有部份out-C，有部份過難

我指我一直都係報中文卷，但係我依家接觸開嘅source全部都係英文，我怕到時自己唔識答卷
所以睇睇有冇巴打有咁嘅情況啫

我得一本15年嘅考評報告係中文
巴打啱唔啱用

我到依家做卷仲係到諗緊速度定速率係velocity

做嗰陣諗一兩秒都仲可以接受嘅

不恥下問...咩叫天球...?

天球係用地球做中心然後向外延伸形成嘅球體
DSE層面嚟講，天球係用嚟
1. 觀察赤道同黃道嘅關係（兩者相差23.5度）
2. 太陽喺春分點、秋分點、夏至點同埋冬至點嘅位置上有咩變化，順便可以解釋到點解北半球嘅夏天係日長夜短bla bla bla

我都e1好玩好多

E1 係將成個IB elective 改少少，所以IB selected Q都可以做

上到u讀eng/sci嘅話脫節會好明顯
dse課程未cut前已經有好大脫節
好多野suppose學左嘅都未學
得個垃圾一個sem嘅保底班

我上到u讀phy
發現dse真係誤人子弟，無讀過由零打起個底仲好

其實想問下會差咗邊幾個topic?
SHM? 同埋啲further嘅EM?

自己話改制就改制 完全無諗過入到u嘅承接 垃圾程度同大學亂開科唔諗市場要唔要依d專業嘅人不相伯仲

calculus is everywhere.

冇人
想問下有冇巴打有radian本EM中文，買唔到

Agger
Dse phy 4，入u之後year 1啲fundamental physics C 咗

有冇巴打試下

40V/10 Ohm = 4A upwards
?

巴打是咪想嚇死班DSE JJ

EE Textbook?
DSE JJ完全唔識

19
差0.4%先有**

呢到有冇巴打有18/19 中文pp
搵極都冇

如果自己粗粗地做住先
可以去考評局down返中文sample 再用photoshop/pdf eraser刪走啲字跡頂住先

係咪需要kvl concept
EE 玩呢啲係第一個course嘅嘢啦
仲有啲thevenin circuit啦

想問下 有冇巴打知邊到既書局有aristo exam series既mock買
唔想幫襯三中商